梁天琦：抗爭抱「對等武力」原則；但何謂「對等武力」？

根據美國憲法第二修正案

只有雙方擁有對等“武力”先可以互相制衡，亦都提醒政府要“恐懼”人民。
Government of the people, by the people, for the people, shall not perish from the Earth.
Abraham Lincoln

早前曾稱抗爭「沒有底線」的梁天琦表示，「無底線」是指抗爭者願意付出的代價沒有底線，但不代表無原則，而原則是採取跟警方對等的武力。楊岳橋則在被問到公民黨為何譴責旺角抗爭者時稱，公民黨是針對暴力，對警察亦一樣譴責，他個人能夠理解抗爭者抗爭的原因。梁天琦與楊岳橋一同出席D100電台舉辦的選舉論壇，期間梁天琦被主持吳志森問到他近日提到抗爭「沒有底線」，是否代表會暗殺？梁天琦稱，「無底線」並不代表「無原則」，「無底線」的意思只是他們什麼代價都肯付出，但他們仍有底線，就是會對警方採用對等的武力。他指出，示威者不會隨便攻撃警察，乃是受到壓迫，才會反抗。梁：群眾決定抗爭方式 吳志森追問梁，若警察對示威者做成嚴重傷害，他會否向對方施以對等武力；梁天琦則表示，他一直反對社運精英領導，認為要由群眾決定他們抗爭的方式。

但點樣先係對等武力呢？
黑警就會咁分，遵行一種比對方武力「高一級原則」 (one-up principle)的指引，理由是要達到控制對方的目的。

【不合法被殺】六級武力指引 遇反抗、埋身肉搏 學堂都無教箍頸
武力指引分六層次

據《警察通例》第29章，即「武力與槍械的使用」章節，有六級制的「武力使用層次」，如遇心理威嚇及言語對抗，只是口頭勸喻應對，及可召喚增援；如遇消極抵抗，可溫和拘押，出動2至4人搬移；頑強對抗，則可用上胡椒噴劑；遇暴力攻擊，即現場有毆打，但無意令他人嚴重受傷，可使用屬中級武力的警棍；最高等級，如對方的毆打意圖是令人嚴重受傷、死亡，警察可使用致命武力，亦即是槍械。

對於抗爭者黎講武器防具只有遮/丫叉/營火玻璃樽/魚絲/浮板/豬咀/眼罩，
以上呢啲野極其量只能夠應付胡椒噴霧/警棍。
當大家遇上「胡椒噴霧/警棍」，係必須撤離現場，因為經評估之後根本無得打，除非你升級到做大型火魔法師，否則不應硬碰！
如果要撤退，請於哨兵發現敵方包圍網完成２５％前決定，否則已無退路！
請提高危機意識，及不要背向敵人！

請各位當下認清實況決定打定走
最後希望各位武運昌隆！

拒絕所有分化手段 ！！

行動守則變成譴責割席篤灰勇武派的無形之手

情況就好似打信長、傳說對決咁，有目的性攻城／做任務先會嬴，而唔係不斷無方向咁盲衝！

Minuteman
也有譯作義勇軍[註 1]、民兵、快捷民兵[註 2][1]，是指美國獨立戰爭時期麻省的一類召之即來的特殊民兵組織。其成員從美國各地民兵中挑選出特別精壯的成員所集結。顧名思義，分鐘人具有高機動性、快速部署的能力，一旦有狀況發生，可以在一分鐘內就集合趕到現場，使到殖民地能夠迅速對戰鬥進行應對。

你知道嗎? 每對峙60秒，黑警就多1分鐘築起包圍網

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

免費三隧放題大回贈

【舊聞回顧】黃背心佔領及燒毀收費站，放車免費通行，營運公司放棄追數

或者可以整壞自動感應八達通個電子道路收費(ETC)

講得好中！倫敦人妻：輿論戰並唔係前線應該擔心的戰場

一張圖解釋點解要著黑衫或統一衣著

安全眼罩防衝擊本身就係用鋼珠去測試 唔係用布袋彈跟本冇可能射穿

【圖輯】藍絲攻略 - 拆解 18 種建制

【建制集會】CCTV公然製造假新聞

［正名化］試著說「武裝革命」及「武力制暴」，不要說暴力抗暴！

［香港近衛團］全民制暴副本攻略 - 18區自由民兵裝備

[資訊大爆炸]721前爭取中立人士既支持，請重點講出同佢地有咩切身關係！一PO搞掂懶人包！

唔好死！致所有抗爭者，請轉換心態重新出發迎擊真正既敵人！

9合1直播平台：

[抽離少少]813機場公安事件疑問

今日818又要重複呢個問題?
請問下你留低想得到啲乜?
無目的性鳩做，根本無意思

出得黎要full gear

Push

落場踢波唔好諗住輸要送頭
諗住點樣先可以贏不被捕！

［有片］recap高位拍攝楊屋道大敗情況

其實你地係咪痴撚線架?
後排唔走，前排點走

721 811

【置頂】今日成場示威，可以用一張相總結

唔係想屌
但真係要屌撚醒你地
唔勇武無腦既就咪撚衝

be water run

好撚鍾意去政總咩？有鬼帶風向還帶風向，用下個死人腦啦